{
    "question": "Kelebihan dan kekurangan bentuk pemerintahan tirani",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kelebihan = menjalin hubungan yang baik dengan masyarakat :)<br>kekurangan = mementingkan kepentingan pribadi dalam memerintah",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "10-alasan-kenapa-di-dalam-ktp-tidak-harus-ada-kolom-agama-272",
            "question": "10 Alasan Kenapa\r\n di dalam KTP tidak harus ada \u201ckolom Agama\u201d",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diKTP ada kok kolom agama<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sejarah-uud-1945-yg-telah-diamandemen-426",
            "question": "Sejarah uud 1945 yg telah diamandemen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Berikut ini sejarah amandemen UUD 1945 di Indonesia.</span>\nAmandemen I\nAmandemen yang pertama kali ini disahkan pada tanggal 19\u00a0Oktober 1999\n atas dasar\u00a0SU MPR 14-21 Oktober 1999. Amandemen yang dilakukan terdiri \ndari 9 pasal, yakni:\nPasal 5,\u00a0pasal 7,\u00a0pasal\u00a09,\u00a0pasal\u00a013,\u00a0pasal\u00a014, pasal\u00a015,\u00a0pasal\u00a017,\u00a0pasal\u00a020,\u00a0pasal\u00a021.\n<span>Inti dari amandemen pertama ini adalah pergeseran kekuasaan\u00a0Presiden yang dipandang terlalu kuat\u00a0(executive heavy).</span>\n\u00a0\nAmandemen II\nAmandemen yang kedua disahkan pada tanggal 18\u00a0Agustus 2000 dan \ndisahkan melalui sidang umum MPR\u00a07-8 Agustus 2000. Amandemen dilakukan \npada\u00a05 Bab dan 25 pasal. Berikut ini rincian perubahan yang dilakukan \npada amandemen kedua.\nPasal\u00a018,\u00a0pasal\u00a018A, pasal\u00a018B, pasal\u00a019, pasal\u00a020, pasal\u00a020A, \npasal\u00a022A, pasal\u00a022B, pasal\u00a025E, pasal 26, pasal\u00a027,\u00a0pasal 28A, pasal \n28B, pasal 28C, pasal 28D, pasal 28E, pasal 28F, pasal 28G, pasal 28H, \npasal 28I, pasal\u00a028J, pasal\u00a030,\u00a0pasal 36B, pasal 36C.\nBab IXA,\u00a0Bab X,\u00a0Bab XA,\u00a0Bab XII, Bab XV, Ps. 36A ;\nInti dari amandemen kedua ini adalah Pemerintah Daerah, DPR \ndan\u00a0Kewenangannya, Hak Asasi Manusia, Lambang\u00a0Negara dan Lagu \nKebangsaan.\n\u00a0\nAmandemen III\nAmandemen ketiga disahkan pada tanggal 10 November 2001 dan disahkan \nmelalui\u00a0ST MPR 1-9 November 2001.\u00a0Perubahan yang terjadi dalam amandemen\n ketiga ini terdiri dari 3 Bab dan 22 Pasal. Berikut ini detil dari \namandemen ketiga.\n<span>Pasal 1, pasal 3, pasal 6, pasal 6A, pasal 7A, pasal 7B, pasal 7C, pasal 8, pasal 11, pasal 17,<br>\npasal 22C, pasal 22D, pasal 22E, pasal 23, pasal 23A, pasal23C, pasal \n23E, pasal 23F, pasal 23G, pasal 24, pasal 24A, pasal24B, pasal24C.</span>\nBab VIIA, Bab VIIB, Bab VIIIA.\nInti perubahan yang dilakukan pada amandemen ketiga ini adalah Bentuk\n dan Kedaulatan Negara, Kewenangan MPR, Kepresidenan, Impeachment, \nKeuangan Negara, Kekuasaan\u00a0Kehakiman.\n\u00a0\nAmandemen IV\n<span>Sejarah amandemen UUD 1945\u00a0yang terakhir ini \ndisahkan pada tanggal 10 Agustus 2002 melalui\u00a0ST MPR 1-11 Agustus \n2002.\u00a0Perubahan yang terjadi pada amandemen ke-4 ini terdiri dari 2 Bab \ndan 13 Pasal.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-mengungguli-masyarakat-tolong-diba-952",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan mengungguli masyarakat.....? tolong dibantu,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin orang yang lebih pintar,baik,jujur atau apapun yang baik untuk diri sendiri dan orang lain.<br>hmmm,klo gk slah\u00a0sih....",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konstitusi-menurut-hukum-memang-berlaku-tetapi-kenyataannya-tida-542",
            "question": "Konstitusi menurut hukum memang berlaku, tetapi kenyataannya tidak sempurna. itu pernyataan menurut siapa..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konstitusi menurut hukum memang berlaku,tetapi kenyataannya tidak sempurna. Pernyataan tersebut dikemukakan oleh\u00a0<strong>Karl Loewenstein</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-yang-menyebabkan-pancasila-tetap-eksis-sebagai-dasar-negar-568",
            "question": "Faktor yang menyebabkan pancasila tetap eksis sebagai dasar negara dan juga ideologi bangsa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menutut saya, pancasila tetap eksis karna pada dasarnya hal itu dibuat sesuai dengan budaya Indonesia sendiri, dan yang merumuskannya juga mengerti\u00a0\u00a0keadaan Indonesia yang beranekaragam dan menyatukan dengan semboyan \"bhinneka tunggal ika\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-lambang-prestise-bagi-seorang-diploma-897",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan lambang prestise bagi seorang diplomat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Artinya bahwa seorang diplomat menanggung kehormatan negaranya, diplomat mewkili kepala negara pengirim dlm upacara resmi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-pemerintahan-militer-jepang-memberi-kelonggaran-pers-pada-523",
            "question": "Tujuan pemerintahan militer jepang memberi kelonggaran pers pada bangsa indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Selama 60 tahun merdeka, Indonesia pernah mengalami beberapa kali kebebasan pers, yaitu<span>pad<span>a\u00a0awa<span>l\u00a0kem<span>er<span>dek<span>aan<span>,\u00a0sel<span>ama\u00a0Rep<span>ubl<span>ik\u00a0lnd<span>one<span>sia\u00a0me<span>ner<span>apk<span>an\u00a0sis<span>tem\u00a0pem<span>er<span>int<span>ahan</span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>Kabinet Parlementer, pada awal Pemerintahan Orde Baru dan para era Reformasi saat ini.<span>Pad<span>a\u00a0wak<span>tu-<span>wak<span>tu\u00a0lai<span>nn<span>ya,\u00a0ke<span>beb<span>asa<span>n\u00a0per<span>s\u00a0di\u00a0In<span>don<span>esi<span>a\u00a0men<span>gal<span>ami\u00a0ber<span>bag<span>ai\u00a0tek<span>anan.</span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>Setidak-tidaknya ada enam ketentuan hukum yang dapat dicatat yang membatasi kebebasanpers di Indonesia, yaitu: (1) Peperti Nomor 10 tahun 1960 tentang Surat Izin Terbit; (2)<span>Peperti Nomor 2 Tahun 1961 tentang Pengawasan Dan\u00a0Promosi Perusahaan Cetak Swasta; (3)</span>Kepres Nomor307 tahun 1962 tentang Pendirian LKBN Antara; (4) Dekrit Presiden Nomor 6<span>Tahun 1963 tentang Pengaturan Memajukan Pers; (6)\u00a0Peraturan Menpen Tahun 1970 tentang</span><span>Surat Izin Terbit, dan\u00a0(6) Peratu<span>ran MenpenN<span>omor 1\u00a0Tahu<span>n\u00a01984 tentan<span>g\u00a0SIUPP</span></span></span></span></span></span>3<span>. Dari<span>\u00a0berbagai peraturan perundangan tersebut, salah satu diantaranya yang mendapat sorotan</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Selama 60 tahun merdeka, Indonesia pernah mengalami beberapa kali kebebasan pers, yaitupada\u00a0awal\u00a0kemerdekaan,\u00a0selama\u00a0Republik\u00a0lndonesia\u00a0menerapkan\u00a0sistem\u00a0pemerintahanKabinet Parlementer, pada awal Pemerintahan Orde Baru dan para era Reformasi saat ini.Pada\u00a0waktu-waktu\u00a0lainnya,\u00a0kebebasan\u00a0pers\u00a0di\u00a0Indonesia\u00a0mengalami\u00a0berbagai\u00a0tekanan.Setidak-tidaknya ada enam ketentuan hukum yang dapat dicatat yang membatasi kebebasanpers di Indonesia, yaitu: (1) Peperti Nomor 10 tahun 1960 tentang Surat Izin Terbit; (2)Peperti Nomor 2 Tahun 1961 tentang Pengawasan Dan\u00a0Promosi Perusahaan Cetak Swasta; (3)Kepres Nomor307 tahun 1962 tentang Pendirian LKBN Antara; (4) Dekrit Presiden Nomor 6Tahun 1963 tentang Pengaturan Memajukan Pers; (6)\u00a0Peraturan Menpen Tahun 1970 tentangSurat Izin Terbit, dan\u00a0(6) Peraturan MenpenNomor 1\u00a0Tahun\u00a01984 tentang\u00a0SIUPP</span>3<span>. Dari\u00a0berbagai peraturan perundangan tersebut, salah satu diantaranya yang mendapat sorotan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-menghindari-penonjolan-sara-dan-lain-lain-200",
            "question": "Tujuan menghindari penonjolan SARA dan lain-lain\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk menghindari pertengkaran, perpecahan NKRI\u00a0dan untuk menjaga persatuan dan kesatuan NKRI.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "agar tidak terjadi hal yg buruk seperti tindakan korupsi salah satunya dan juga kriminal dan kejahatan lain dan agar tdk terjadi keributan\u00a0<br>:D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-mana-saja-yang-memakai-instrumen-ham-seperti-bill-of-ri-710",
            "question": "negara mana saja yang memakai instrumen HAM seperti : -Bill of Rights -Declaration des Droits de L'homme et du Citoyen -Declaration of Independence -dan Habeas Corpus Act ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "indonesia dong :D kita kan punya ham :p",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bingunu-nih-bantu-yha-1jelaskan-menapa-antara-pemuda-dan-irs-574",
            "question": "Bingunu nih bantu yha,,,    1.jelaskan menapa antara pemuda dan ir.soekarno terjadi ketegangan sebelum pelaksanaan proklamasi kemerdekaan.\r\n2.sebutkan makna proklamasi kemerdekaan bagi bangsa indonesia\r\n3.sebutkan tujuan negara kesatuan republik indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna adanya perbedaan pendapat antara gl.muda dan tua tentang pelaksanaan waktu kemerdekaan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}